---
aid: 9025
zid: 547262
title: "不要为了给元老院找个对手，便去塑造超人啊......"
author: 孤独的骆驼
date: 2014-06-18 22:51:00+07:00
lastmod: 2014-06-21 01:04:00+07:00
---

孤独的骆驼 于 2014-6-18 22:51:00 发表了：

否则，临高的“五百废”还有什么意义呢？

引公公从开始的风流潇洒，到现在的丑态毕露，甚至不成人形，成了一个直奔堂子而去，不知道什么时候要献菊花的野猴子，就是为了证明郝圆的魅力无双？

而花了如此大之篇幅，去描绘临高提高生产力、攀科技、向工业化前进之艰难，历时之漫长，莫非就是要展示黑尔的无所不能？自带金手指之强大？龙傲天光环之威力？甚至可以超越时空的障碍？

---

x18999 于 2014-6-18 22:54:20 发表了：

吹牛在土堤激战、抢船和这几章...从来不出来面对读者啊....

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-19 01:00:30 发表了：

强攻土堤的大萌老近卫军和劫持巡逻艇的黑尔海豹突击队笑而不语

---

猫失前爪 于 2014-6-19 02:36:37 发表了：

于是呢，弄个位面之子，带陨石召唤术的？？？

---

小穷 于 2014-6-19 02:42:23 发表了：

十年后火星人就来了。。

---

月影松寒 于 2014-6-19 07:34:49 发表了：

这个反向金手指开得太大了，这才几年，黑尔就有如此之能，不光劫船抢炮，连徒弟都已经深入群众了，再给几年不是要翻天的节奏？

这是单穿教科书吗？

---

TSHT2011 于 2014-6-19 07:37:06 发表了：

惹急了，黑尔西斯跟好圆西斯把帝国舰队招来，直接一炮灭星。

---

markgraf 于 2014-6-19 08:48:45 发表了：

> 紫樱花灬沫兮 发表于 2014-6-19 01:00
>
> 强攻土堤的大萌老近卫军和劫持巡逻艇的黑尔海豹突击队笑而不语

土堤还好吧

从来没见识过近代军队 以为队手只是普通海贼的明军精锐一开始士气爆棚我还能接受

后来见识过了不是迅速就崩了么

单单抢船这个事件也不是不可能

即使现在时空这样也没准能抢来一条

一开始 8154 不是还差点被钓鱼

但是后面的所有的黑尔直接出场的情节就不能自洽了

兰度的同人有些地方太歪了

PS 最早看过一篇黑尔造雷银的 觉得还不错

黑尔只是受过现代教育的赤军后代兼恐怖分子

---

barbarrossa 于 2014-6-19 09:29:22 发表了：

杭州那是引公公自己作死

---

梁谦 于 2014-6-19 10:16:18 发表了：

兰度最早设定的黑尔是个美国人，吹牛把同人转正的时候改成了美籍日裔加赤军，导致同人也跟着改。。。现在又开金大腿，不知道作者想干嘛！

---

紫樱花灬沫兮 于 2014-6-19 11:52:09 发表了：

> markgraf 发表于 2014-6-19 08:48
>
> 土堤还好吧
>
> 从来没见识过近代军队 以为队手只是普通海贼的明军精锐一开始士气爆棚我还能接受
>
> 后来见识 ...

没可比性，能杀上土堤肉搏这差不多都是南北战争的能耐了

---

笑看风云淡 于 2014-6-19 12:00:05 发表了：

说明吹牛者适合做剪辑，不适合做剧本和导演...

其实也是因为高质量同人太少，诸位公公长期挖坑不填，又面临大伙催更。吹牛者硬着头皮上，自己写就变这样了...

---

极其不满 于 2014-6-19 12:19:44 发表了：

那怎么办，临⺁高的实力是碾压明末各种势力的，难不成写内战？

---

swatsolo 于 2014-6-20 08:42:38 发表了：

引公肯定是和吹牛者不对付，感觉好恶意呀。

---

丹青月 于 2014-6-20 10:11:09 发表了：

> 极其不满 发表于 2014-6-19 12:19
>
> 那怎么办，临⺁高的实力是碾压明末各种势力的，难不成写内战？

不能让对方上 buff 就只能己方上 debuff 了。元老各种扯后腿：侦察兵：报告首长，敌人从侧翼摸过来了。

某元老：掩护侧翼的友军呢？

侦察兵：早就撤没影了

---

TSHT2011 于 2014-6-20 10:15:55 发表了：

> 丹青月 发表于 2014-6-20 10:11
>
> 不能让对方上 buff 就只能己方上 debuff 了。元老各种扯后腿：侦察兵：报告首长，敌人从侧翼摸过来了。
>
> 某元 ...

这临高伏波军要改叫大临高国国民革命军了，简称国军。

---

zewubbfa 于 2014-6-20 10:19:28 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2014-6-19 12:00
>
> 说明吹牛者适合做剪辑，不适合做剧本和导演...
>
> 其实也是因为高质量同人太少，诸位公公长期挖坑不填，又面 ...

不是挖坑不填，原本都说发动机搞完去韶关，结果吹牛者自己闹别扭跑路，大家觉得没意思也就不给他出主意了。他也就只能抻裤带面在那拖戏了。要不是被人骂了，到现在还在那儿拖发动机行动的戏呐。

---

笑看风云淡 于 2014-6-20 10:49:14 发表了：

> zewubbfa 发表于 2014-6-20 10:19
>
> 不是挖坑不填，原本都说发动机搞完去韶关，结果吹牛者自己闹别扭跑路，大家觉得没意思也就不给他出主意了 ...

原来如此。请教贵方的临高人物卡？

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-20 10:58:57 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2014-6-20 10:49
>
> 原来如此。请教贵方的临高人物卡？

搜 knower 的帖子

---

光的影子 于 2014-6-20 23:57:17 发表了：

话说这郝元这思想觉悟可以与还《珠格格》里说服萧剑放弃行刺杀父仇人乾隆的尔康有得一比

“~~~~也许几百年后，有一种办法可以~~~~~”

“噢，原来大家都是穿越者附体，失敬失敬~~~”

---

hko 于 2014-6-21 01:04:02 发表了：

要么就开大点金手指。杭州城，慈善堂全烧了，一记狠的。要么就智珠在握，一开始就识破。现在靠个土著小娘们良心发现。怎么看怎么恶心。真是怎么写怎么脱离不了废。生根了，没治了。

---
